## Singleton/Одиночка

Синглтон - это порождающий паттерн проектирования, который гарантирует,
что у класса есть только один экземпляр, и предоставляет к нему глобальную
точку доступа.

Гарантирует наличие единственного экземпляра класса. Чаще всего это полезно для доступа к какому-то общему ресурсу, например, базе данных.

Предоставляет глобальную точку доступа. Это не просто глобальная переменная, через которую можно достучаться к определённому объекту. Глобальные переменные не защищены от записи, поэтому любой код может подменять их значения без вашего ведома.

Нарушает принцип единственной ответственности.